\subsection{TrafficLightCoordination Paket}

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[inkscapelatex=false,width=1\linewidth]{images/TrafficLightCoordination/Klassendiagramm_TrafficLight.svg}
\caption{Neues Klassendiagramm TrafficLightCoordination}
\label{fig:TrafficLightCoordination:Klassendiagramm}
\end{figure}
    
\subsubsection{TrafficLightCoordinator}
\begin{enumerate}
    \item Attribute
    \begin{enumerate}

Hinzugefügt:
        \item\glqq - timeCounter : float\grqq\space repräsentiert eine Zeitangabe, welche in der \glqq Update()\grqq\space Methode inkrementiert wird und für das Wechseln der einzelnen Phasen verantwortlich ist. 
        \item\glqq - alreadyUpdated : bool\grqq\space wird verwendet, um unnötige Abfragen zu vermeiden. Genauer soll jede Ampel nur einmal über eine neue Phase benachrichtigt werden.
        \item\glqq - prioritizedQueue : Queue<int>\grqq\space beinhaltet alle Ampeln, die priorisiert behandelt werden sollen. Dies kann beispielsweise durch das Betätigen des Druckknopfs einer Ampel geschehen.
        \item\glqq - greenFinished : bool\grqq\space beschreibt, ob innerhalb eines Zyklus bereits alle Ampeln auf \glqq Grün\grqq\space geschaltet wurden. 
        \item\glqq - yellowFinished : bool\grqq\space beschreibt, ob innerhalb eines Zyklus bereits alle Ampeln auf \glqq Gelb\grqq\space geschalten wurden.
        
Umbenannt:
    \item\glqq - greenPhaseQueue : Queue<int>\grqq\space wurde zu \glqq trafficLightsInCycle : List<int>\grqq\space umbenannt. So können alle Ampeln innerhalb eines Zyklus von allen Ampeln getrennt werden. 
\end{enumerate}
    \item Methoden

Hinzugefügt:
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - Start() : void\grqq\space wurde hinzugefügt, um bestimmte Variablen zu initialisieren und dafür zu sorgen, dass die Simulation direkt mit ausgewählten grünen Ampeln startet. 
        \item\glqq - Update() : void\grqq\space ist das Herzstück der Ampelschaltung, da hier in Abhängigkeit des \glqq timeCounter\grqq\space die Ampeln auf ihre richtigen Zustände gebracht werden. Im Gegensatz zum Entwurf wird hier nicht mit Coroutines gearbeitet.
        \item\glqq + PushToGroup(trafficLight : TrafficLight , groupId : int) : void\grqq\space ist eine Methode, welche von allen Ampeln einer Kreuzung aufgerufen wird, um die Gruppen aller Ampeln, die gleichzeitig \glqq Grün\grqq\space haben können, zu initialisieren.
        \item\glqq - DequeueListElement(list : List<int>) : int\grqq\space ist eine Helfermethode, die benötigt wird, um Verhalten einer Queue zum Verhalten der Liste hinzuzufügen.
        \item\glqq - GetTrafficLightGroupList() : List<TrafficLight>[]\grqq\space wurde hinzugefügt, um sicherzustellen, dass nie Null-Pointer-Exceptions aufkommen.
    \end{enumerate}
        
Umbenannt:
    \begin{enumerate}        
        \item\glqq + GetId(trafficLight : TrafficLight) : int\grqq\space wurde zu \glqq GetIdInCycle(trafficLight : TrafficLight) : int\grqq\space umbenannt, da sonst eine Ampel innerhalb eines Zyklus nie grün werden könnte, da andere dafür sorgen, dass sie immer eine höhere Priorität haben.    
    \end{enumerate}
    
Entfernt:
    \begin{enumerate}        
        \item\glqq - GetGreenTrafficLights(id : int) : List<TrafficLight>\grqq\space wurde entfernt, da diese Funktionalität nicht mehr notwendig ist, da direkt auf die Liste zugegriffen werden kann.
        \item\glqq - CycleGreenPhase() : void\grqq\space wurde entfernt, da die Funktionalität in anderen Methoden bereits vorhanden ist.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{TrafficLight}
Die Klasse ist nicht mehr abstrakt, wie ursprünglich vorgesehen, da die Logik der Zustandsänderung bei allen Ampeln sehr ähnlich abläuft und somit alle Klassen innerhalb dieser Klasse Repräsentation finden. Genauer werden die Zustände mithilfe von Verschiebung des eigenen Materials innerhalb von Unity verändert.

\begin{enumerate}
    \item Attribute
        
    Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
        \item\glqq + objRenderer : Renderer\grqq\space wird verwendet, um die Materials innerhalb der Unity Szene anzupassen. Dies ermöglicht die Änderung der Zustände, wie bereits beschrieben.
        \item\glqq - shouldPlaySound : bool\grqq\space ermöglicht es Ampeln, bei der Grünphase ein Geräusch abzuspielen, wie es bei den Fußgängerampeln vorgesehen ist.
        \item\glqq - greenOffset : float\grqq\space beschreibt die Verschiebung des Materials, welche den Zustand \glqq Grün\grqq\space repräsentiert.
        \item\glqq - greenToYellowOffset : float\grqq\space beschreibt die Verschiebung des Materials, welche den Zustand \glqq Gelb\grqq\space repräsentiert, welcher nach dem Zustand \glqq Grün\grqq\space eintritt.
        \item\glqq - redToYellowOffset : float\grqq\space beschreibt die Verschiebung des Materials, welche den Zustand \glqq Grün\grqq\space repräsentiert, welcher nach dem Zustand \glqq Rot\grqq\space eintritt.
        \item\glqq - redOffset : float\grqq\space beschreibt die Verschiebung des Materials, welche den Zustand \glqq Rot\grqq\space repräsentiert.
        \item\glqq - trafficLightGroups : List<int>\grqq\space beinhaltet alle IDs von Gruppen, die mit der Ampel in der Simulation gleichzeitig den Zustand \glqq Grün\grqq\space haben sollen.
        \item\glqq - TrafficLightCoordinator\grqq\space wird nun doch benötigt, um bei der \glqq - Awake() : void\grqq\space-Methode den Coordinator zu initialisieren. Diese Entscheidung wurde getroffen, da sonst die einzelnen Gruppen innerhalb des Coordinators nur schwer zu initialisieren sind.
        \end{enumerate}
        
    Umbennant:
        \begin{enumerate} 
        \item\glqq - observer : List<Monobehavior>\grqq\space wurde zu \glqq observer : List<ITraversableObserver>\grqq\space umfunktioniert, da sonst nicht das passende Verhalten sichergestellt werden kann.
        \end{enumerate}
    \item Methoden
    
     Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
        \item\glqq - Awake() : void\grqq\space wurde hinzugefügt, um den TrafficLightCoordinator, der zu der Ampel gehört, vor der Simulation zu initialisieren.
        \item\glqq - Start() : void\grqq\space wird aufgerufen, um herauszufinden, ob ein Sound abgespielt werden soll, falls die Ampel in Zustand \glqq Grün\grqq\space ist.
        \item\glqq + SetTraversable(traversable : bool) : void\grqq\space wird aufgerufen, um zu setzen, ob die Ampel überquerbar ist oder nicht. Diese Methode wird benötigt, um allen Verkehrsteilnehmern eine Änderung des Zustands mitzuteilen. Dies war zunächst nicht vorgesehen, da nicht bekannt war, dass Verkehrsteilnehmer nicht nur über einen \glqq Grün\grqq -Wechsel benachrichtigt werden müssen, sondern über jeden Zustandswechsel.
        \item\glqq + NotifyTraversableChanged() : void\grqq\space benachrichtigt alle Verkehrsteilnehmer, die diese Information benötigen. Diese Methode war wie bereits erwähnt nicht geplant, da nicht bekannt war, dass über jede Zustandsänderung mitgeteilt werden muss. 
        \item\glqq + AddTraversableObserver(observer : ITraversableObserve) : void\grqq\space wird benötigt, um Verkehrsteilnehmer mit in die Liste aller Verkehrsteilnehmer hinzuzufügen, die bei einem Zustandswechsel benachrichtigt werden müssen. 
        \item\glqq + RemoveTraversableObserver(observer : ITraversableObserver) : void\grqq\space wird benötigt, um während der Simulation ein Verkehrsteilnehmer aus der Liste aller Verkehrsteilnehmer, die bei einem Zustandswechsel benachrichtigt werden sollen, zu entfernen. 
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}



\subsubsection{ITraversableObserver} 
\begin{enumerate}
\item Methoden
    \begin{enumerate}
        \item\glqq + OnTraversableChanged() : void\grqq\space wird benötigt, um alle Verkehrsteilnehmer, die diese Information benötigen, benachrichtigen zu können. Konkret wurde hier geädert, dass die Verkehrsteilnehmer nicht nur über den Zustand nach \glqq Grün\grqq\space benachrichtigt werden, sondern auch über die Änderung zum Zustand \glqq Rot\grqq.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{ITrafficLightSubject}
\begin{enumerate}    
\item Methoden
    \begin{enumerate}
        \item\glqq + NotifyTraversableChanged() : void\grqq\space war ursprünglich nicht vorgesehen, da nicht klar war, dass Verkehrsteilnehmer auf eine generelle Änderung des Zustands der Ampel angewiesen sind.
        \item\glqq + AddTraversableObserver(observer ITraversableObserver) : void\grqq\space wurde spezifiziert, damit Funktionalitäten sichergestellt werden konnten.
        \item\glqq + RemoveTraversableObserver(observer ITraversableObserver) : void\grqq\space wurde spezifiziert, damit Funktionalitäten sichergestellt werden konnten.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{Nicht benutzte Klassen}
Diese Klassen wurden nicht entfernt, um Erweiterbarkeit und weitere Funktionalitäten sicherzustellen und bleiben nicht verwendet in der Simulation.
\begin{enumerate}
    \item\glqq ITrafficTriggerSubject\grqq\space
    \item\glqq TrafficLightTrigger\grqq\space
\end{enumerate}

\subsubsection{Entfernte Klassen}
Diese Klassen wurden vom originalen Plan verworfen, da sie nicht notwendig waren, um die geplante Funktionalität umzusetzen. Falls nötig werden die unterschiedlichen Ampeltypen nun durch Tags des zugehörigen GameObjects gekennzeichnet. Ein PedestrianLight kriegt nun also eine gleichnamiges Tag.
\begin{enumerate}
    \item\glqq BicycleLight\grqq\space
    \item\glqq IBicycleIntersectionObserver\grqq\space
    \item\glqq IBicycleIntersectionSubject\grqq\space
    \item\glqq PedestrianLight\grqq\space
    \item\glqq IPedestrianIntersectionObserver\grqq\space
    \item\glqq IPedestrianIntersectionSubject\grqq\space
    \item\glqq CarLight\grqq\space
    \item\glqq ICarIntersectionObserver\grqq\space
    \item\glqq ICarIntersectionSubject\grqq\space
    \item\glqq TramLight\grqq\space
    \item\glqq ITramIntersectionObserver\grqq\space
    \item\glqq ITramIntersectionSubject\grqq\space
\end{enumerate}
